600股即賺$60000 揭開碎股兵團 股東會擸禮券絕招

專家話齋，股票可升亦可跌。投資股票的必賺方程式， 連股神都未參透得到。不過，市場上竟有散戶， 找到一條股票必勝法，而且回報率極高！

《壹週刊》調查發現，在各大小股東會上，出現了不同的「碎股黨」 。先由主腦買入幾百股股票，再切碎成一股一股， 並委派不同代理人出席股東會， 獲取由上市公司按人頭派發的超市現金券。愈豪爽的上市公司， 愈受「碎股黨」歡迎，當中恒生銀行（11）， 在剛過去的股東會上，派發一百元超市禮券，「碎股黨」兩、 三下手勢，用六百股換得價值六萬元超市禮券。

很多要面子的上市公司，不只有東西吃， 更會送紀念品或者現金券。每個出席者， 即使只有一股都會有一份紀念品。有散戶看中了這個玩法， 故衍生出一個賺錢集團。現時坊間有幾個散戶集團， 每個集團有十幾人，專門去股東大會搵銀。有曾參與碎股黨人士向《 壹週刊》展示一疊出席恒生銀行股東會的「投票委託書」。一名叫「Cheng Ka Fai」的人士，簽了六百張「投票委託書」，故「 Cheng Ka Fai」已獲得價值六萬元的現金券。

做法是Cheng Ka Fai把手頭六百股恒生股票，切開六百份，再把這六百份，填寫「 投票委託書」委託不同人士進入股東會場獲取現金券。不過， 要委託六百個人，成本太高，並不划算。Cheng Ka Fai雖然填了六百份「投票委託書」， 卻聰明地只委託了十多名不同人士進場，即每人幫忙取六十份禮券。 為了不讓股份過戶登記處起疑，從而增加成功率。Cheng Ka Fai先委託一名疑似假名的人士， 再由這個假名人士委託另一名最終會出席的真人出席。 例如Cheng先委託Jing Ming（疑似假名），再由Jing Ming委託Chan Lok Fung Elvin出席；另一份是Cheng委託Kwok Hei（疑似假名），Kwok Hei同樣委託Chan Lok Fung Elvin出席。

由於這名假名人士或真名人士， 都無需報上個人資料，故過戶登記處難以查證。而這種填表手法， 令過戶處在輸入資料時，會認定是不同組合人士，散戶便能成功「 過骨」。

現時，一股恒生約一百六十四元，六百股成本約十萬元。不過， 記者查核時發現，Cheng Ka Fai是在出席股東會登記截止前，才買入這隻股票， 假如他在股東會之後立即沽出，股價升跌都是蝕差價。 而且恒生這類股票，股價相對穩陣，即使要蝕都不會蝕很多。相反， 手持六百股恒生，要等恒生股價升六成，才賺到六萬元。 雖然恒生派息算是不錯，過去一六年度共派六元一角， 但只得六百股，一年才得三千多元；但做多幾個步驟， 碎股主腦卻賺到六萬元。

這名「Cheng Ka Fai」亦同時持有PCCW（8）等多隻股票，他持有不同股票， 報住不同地址，包括葵聯邨及鰂魚涌一舊樓，記者曾往上址， 他父母表示兒子不在家，對於兒子買股票賺現金券， 其母親表示不知道，「佢剛剛大學畢業， 依家後生仔做咩點會話俾我哋知。 不過唔怪得佢成日有一大疊惠康禮券，仲問我要唔要添。」

只要持有實物股票，就可以登記進入股東會， 而散戶如要委託人出席， 亦可自行上港交所或上市公司網站下載一份「投票委託書」 填好交回便可。不過有些散戶是透過銀行及證券行買入， 就需要銀行或證券行代股東向有關上市公司登記。 但要銀行或證券行代股東切碎股票，難度甚高，需要有經紀（ broker）願意幫忙填form拆股，「要填幾百份form， 銀行就一定唔肯，亦唔係個個broker肯。」該線人說。這名「 Cheng Ka Fai」把部分股票存放於一通投資，需由一通幫他「拆股」， 根據其網站，一通在全港有六間分店， 是由港交所前職員開設及營辦。查冊顯示，董事包括梁翠珊。

必勝法

如果係真都幾醒

一直都冇去過股東會
原來有 100 蚊 coupon

藍籌股東會邊間抵去

問shitty

張家輝

抵佢賺

CHENG

btw 一通sd 晒email .有關登記出席股東大會事宜

眼殘sor

咁嘅縮數都唸到

支那人是最不可靠的。
一有漏洞就會被利用到盡。

星期一 返poly print proxy form 先

你全朶係咪CHENG KA FAI

逼人提現貨

唔係啦

我呢d 垃圾住九龍

抵佢發達

不過出年唔知會唔會落閘呢

好撚野

咪住

當你600個人去
車費都蝕埋喎

只得十個人